**--Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования--**
**Экранирование служит для правильного восприятия строки JavaScript. Экранирование происходит за счет обратного слеша, которы на экран не выводится, но приэтом передает синиаксис (двойные/одинарные кавычки). Так же экранирюются спец сиволы** 